# Coronavirus Epidemic flag

“签到人”去过“人流密集区域”或被感染的“高风险区域”，可以通过本小程序进行“签到”，相关的数据将被用于疫情防控，同时确保“签到人”第一时间知道，自己是否在高危环境暴露。

## Summary

在疫情控制期间，每个人的出行都有一定被感染的风险，特别是到人流比较密集的公共场合，存在很高的风险。如一个病毒携带者被确诊，他在确诊前，某个时间点出入过某个人流密集区域，那么在同个时间点，去过同个区域的人都有极高的被感染风险。

本小程序核心的功能，是可以让每个去过人流密集区域的人，在微信小程序中做签到，并且，可以通过微信朋友圈，快速的分享给自己的朋友做签到。最大范围的去收集每个人去过人流密集区的记录。

关于数据的利用，收集的数据将被用于传染控制机构使用，我们主要提供工具。这里我们通过开源的方式将项目发布出来，同时，我们也寻求有这方面数据需要的机构，来共同推进项目。


## Features

- 用户进入小程序，首先能看到热门区域排行，当前自己所在的地区，热门地点的排行，排行中可以看到人数。首页进来之后，详细的说明本小程序收集数据的目的。

- 签到之前需要先授权小程序获得手机号码的权限，用于用户验证。

- 可以进行签到，点击签到，进入签到页面，主要由表单和地图组成，表单主要有签到时间和签到地点的填写，地图可以精确地理位置。

- 签到完成之后，可以生成一个签到成功的图片，图片上有小程序的二维码，并且附带了自己签到的时间和位置。可以分享到朋友圈，要求其他朋友一起来签到。

## Structure

### 后端

通过Drupal8作为backend, 用普通的Node记录签到的信息，其中geo通过geofield模块来提供支持。

### 前端

前端主要由原生的小程序构件

javascript-client 由swagger生成，先尝试本地npm module是否可以在小程序中require。